<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Hi on 艺述论 - YiShuLun</title>
    <link>https://www.yishulun.com/</link>
    <description>Recent content in Hi on 艺述论 - YiShuLun</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 13 Sep 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.yishulun.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>二极管工作原理，及计算机内电信号是如何向数字信号转化的？</title>
      <link>https://www.yishulun.com/posts/2022/0913.html</link>
      <pubDate>Tue, 13 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.yishulun.com/posts/2022/0913.html</guid>
      <description>二极管工作原理，及计算机内电信号是如何向数字信号转化的？ #  二极管的工作原理是什么？
还有这三个问题：
 机器指令（整数）是如何转换成高低电平，从而被硬件识别？ 计算机最底层的机器语言是如何变成物理电平信号输给CPU的呢？ 程序里0和1是怎么转化成高低电平的？（最初的受0和1控制的高低电平如何产生的）？  这三个问题本质上是一个问题，并且，和二极管的工作原理是密不可分的。
什么是半导体？ #  首先看一个物理概念，什么是半导体？
能导电的，材料中有自由电子可以流动的，是导体，例如铜线、铝线；反之，不能导电的叫非导体，或者叫绝缘体，例如包裹在手机充电线外层的塑胶，没有这层塑胶，我们可能都无法给手机充电。
自然界的物质，除了导体、绝缘体，剩下的就是半导体。半导体源于材料的导电性质会发生变化，例如硅（Si）、锗（Ge）及砷化镓（GaAs）等，它们的原子会随着温度的升高，而出现易于移动的价电子，从而具有导电性。
半导体按物质是否纯粹还可以分为本征半导体和杂质半导体。高度提纯的硅（Si）便是本征半导体。硅具有稳定的4阶电子，在本征半导体中加入一些3阶电子物质（例如铟或铝），或5阶电子物质（例如磷），便变成了杂质半导体。
CPU是计算机的核心部件，它的主要生产原料是高度提纯后的硅，这种原料在自然界并不存在，为了得到它，人类必须将海滩上的沙子一遍一遍煅烧，才能得到它。然而在得到高纯度的硅以后，还要想办法掺入一些杂质，使它变成又不纯粹了。提纯与掺杂，都是为了同一个目的：制造晶体管半导体电子元件。
晶体管包裹二极管、三极管、场效应管等多种类型，原理是类似的，可以从二极管上理解它们。那么一个二极管是怎么构成的？它的原理是什么呢？
二极管的构成 #  如下所示，一个经典的二极管从左到右由正极（导电金属）、P（Positive）型半导体材质区、PN结、N（Negative）型半导体材质区和负极（导电金属）组成。
图1
正极和负极都是导电金属。P和N是两种杂质半导体。PN结不是一种材质，或者说不是人为制造的材质，它是由P、N两种材质连在一起时，自然形成的。图示中PN结看起来很宽，事实上他非常窄。在二极管中同时使用P、N两种杂质半导体就是为了产生PN结。PN结是电子计算机最原始的物质基础，没有PN结就没有电子计算机。
如下所示，这是现实世界中的二极管。后两个像灯泡一样，他们还可以发光，本质上它们还是二极管，只是在二极管有电流通过时可以亮起来而已。
图2
二极管的工作原理是什么？ #  下面看二极管的工作原理。
平衡是一种美，尤其在物理世界中，物体或材质总是尽力想办法保持平衡。例如电，电是怎么产生的？本质上是电子的移动对不对。那电子为什么要移动？还不是因为一边的物质缺少电子，另一边的物质自由电子太多，从而发生了自由电子的移动。可以自由移动的电子有时也称作载流子，两边物质载流子的浓度相差越大，电压就越大，电流就越大。这是一种简单的对电的理解，稍后对我们理解二极管有帮助。
下面我们看二极管。
图3
P型区的材质因为人为地注入了3阶电子的物质（例如铟），从而拥有更有可以容纳自由电子的空穴；而N型区的材质因为人为地注入了5阶电子的物质（例如磷），从而拥有更多自由电子。但是请注意，虽然P型区拥有空穴，及N型区拥有电子，他们本身都是电中性的，他们本身并没有使用羊毛毡或玻璃棒摩擦过，它们本身是不带电的。
当它们接触到一起的时候，在它们接触的截面，发生了一些电子移动。如下所示：
图4
右边是N型区，左边是P型区。在截面处，N型区的电子会跑到P型区，从而让P型区截面处的物质带上负电荷，而截面处失去电子的N型区物质则会带上正电荷。根据电的一般定义，电场的方向总是从正电荷区域指向负电荷区域，所以在截面处，有一个从右向左的内电场。
图5
但是，N型区的电子为什么没有一直、全部移向P型区呢？这可以从两个方面理解：
1）如果全部移过去了，那么内电场的电压将达到最大，根据物理世界万物都追求平衡的道理，这种没有地方释放的电压是不可能存在的。
2）继续看上面的图4，P型区的正载流子浓度（红色）从左向右是降低的，相反，N型区的负载流子浓度（蓝色）从左向右是升高的，两条线在中间，也就是PN结的中间，达到了平衡，或者说相等。截面处载流子达到平衡了，电子也就没有移动的必要了。
在自然状态下，PN结达到平衡的状态下，PN结的宽度有多少，本质上取决于P型区和N型区它们注入的杂质的原子性质及浓度。有的地方写，二极管导通的临界电压是0.7V，为什么是0.7V？这与注入的杂质有关，这0.7V的电压要克服内电场做功。
正向偏置和反向偏置 #  正向偏置和反向偏置这两个概念很容易混淆，我们只需要记住二极管在正向偏置下是导电的就可以了。如下所示，这是正向偏置的示意图。
图6
整个电路在外电场的作用下，出现了顺时针方向的电流。电流方向与带负电的电子的运动方向是相反的，在二极管的管体内，电子在外部电场的作用下，会持续从N型区跑到P型区。此时二极管会有一些热量产生，这些热量是外电场克服内电场而做的功。
在正向偏置下，二极管中是有电流通过的，如果二极管是发光二极管，将有亮光出现。反之，在反向偏置下，如下所示，外电场方向在管体内，与内电场方向重合了，此时PN结变宽了，二极管处于非导通状态。
图7
伏安特性曲线 #  如果我们考察二极管中的电流大小，在正向偏置和反向偏置中的变化，可以得出一条伏安特性曲线，如下所示。
图8
在这条二维曲线中：
 蓝色表示正向偏置下，正向导通的状态； 红色部分表示即将被导通的状态； 绿色为反向偏置下，反向饱和电流的状态； 黄色表示PN结被击穿的状态，电流又变得负向无穷大了。  什么是二极管的击穿态？ #  在反向偏置下，虽然内外电场的方向在管体内是相同的，但当外部电压大到一定程度后，大到中性粒子分离出价电子的程度了，这时候二极管变成了一根导线了，内部小电场丝毫起不到任何的阻滞作用了。
所以，无论是手机，还是电脑，都有一个适用的最大电压和最小电压。电压太小了带不动，太大了主板又可能被击穿，俗称「烧坏」了。超负荷做功产生大量的热，又时候甚至能闻到绝缘体烧糊的味道。
电信号怎么转化为数字信号？ #  二极管通电与不通电，其实是一个开关，是电信号。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>节日填词一首：⽔调歌头・2022中秋数字化展望</title>
      <link>https://www.yishulun.com/posts/2022/0910.html</link>
      <pubDate>Sat, 10 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.yishulun.com/posts/2022/0910.html</guid>
      <description>节日填词一首：⽔调歌头・2022中秋数字化展望 #  ⽔​调歌头・2022中秋数字化展望 #   
时代有需要，数字必超前。未来钻石年代，何事会翻番？姣月朝朝高挂，墨客年年作雅，恒变是真言。
命运眷过甚？参照有前篇。慕高士，追大佬，站前沿。不应陷入，娱乐知识的狂欢。人有沉浮兜转，月有阴晴寒暖，有事往前看。但行教之道，桃李满天边。
数字化时代随想​ #  2021年，我国发布了「第14个五年计划和2035远景⽬标纲要」及「⼗四五数字经济发张规划」。
⽂件指出，国家在未来13年内，要⼤⼒发展数字化产业，⼤⼒推进全⾏业全⽅⾯数字化深度改⾰，将数字化夯实为⼀项起跑线能⼒。其中软件和信息技术服务⾏业，从2020年到2025年，5年之间要实现产业规模翻倍增长。
我们可以这样理解，未来科技⾏业，尤其是软件和信息技术服务⾏业，是未来13年内的黄⾦钻产业，它值得所有仁⼈志⼠为此前仆后继。
物竞天择，适者⽣存，在快速变化的时代洪流中，有⼀些⼈注定将被时代抛弃，同时另⼀些⼈将被时代眷顾。天上明⽉⾼挂，⼏千年来，年年有⼈看到它，对着它赋诗填词。变得是⼈，不变的是⽉亮，还有亘古不变的「变化」的道理。
谁会受到眷顾呢？回顾上⼀个世纪70、80年代，美国的盖茨、基尔代尔、乔布斯和肯·汤普森这些⼈的事迹，见上⼀篇⽂章：比尔盖茨到是一个怎么样的人？如果你是基尔代尔，面对微软的商业竞争你会怎么做？
⽆论是做学者稿研究，还是经商在科技⼤潮中乘风破浪，他们都⾛在了时代前沿。今天如果你也想在科技浪潮中有⼀番作为，必须⾛在时代的科技前沿。
 
怎么才能⾛在时代前沿呢？
要关注前沿的⽜⼈他们在做什么，他们在说什么，他们在看什么。有⼀个组织，它是⼀个把各⾏各业⽜⼈聚集起来的组织，你不必到处找⽜⼈，也不必因为找到了以后⽜⼈不理你⽽苦恼，你只需要关注这个组织就可以了。
这个组织⼀直都在聚集⽜⼈，并积极组织⽜⼈发声。再也不要沉迷于娱乐视频、情绪泛滥的⾃媒体信息、⼼灵鸡汤和娱乐知识的狂欢之中了，这样的组织才是真正值得你花时间关注的，如果你还没有退休的话。
另外还有⼀个平台，它针对这⼀时代契机，发布了结构完备的数字⼈才粮仓模型，指出了时代的数字化需要。
 
如果你想参与数字化时代变⾰，关注这个组织的账号，学习⽜⼈的视⾓，在这个平台上学习⽜⼈的经验，这样就可以了。
我作为⼀名普通的程序员，很早⼀直也是这么做的，后来我成为了这个组织中的⼀员，也有幸在这个平台上发布了⾃⼰的课程。
现在我作为⼀名计算机⽼师，已经开始为国家培养软件和信息技术服务⼈才⽽努⼒，我专注的路径是：通过BPL实战教学思想，在⼀个项⽬中传授⼀个整体的职业发展道路上所需的基本技能，快速培养数字化转型⼈才和新型⼈才。
最后说⼀下上⾯提到的组织和平台，她们是腾讯云TVP和极客时间。
当然国内优秀的软件和信息技术学习平台不⽌有极客时间，还有⽼牌的CSDN和发展势头猛劲的51CTO，她们也是⾮常优秀的程序员社区与平台。
  https://csdn.net/  https://www.51cto.com/  下⾯，根据上⾯的随想，即兴填词⼀⾸，见开头。
最后说一下封面，这是腾讯云TVP组织 寄送的中秋节&amp;amp;教师节礼物。非常漂亮，有三个色可以变换。设计也非常简洁，触摸式开关，可充电，也可离电单独使用。
2022年9月10日</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>比尔盖茨到是一个怎么样的人？如果你是基尔代尔，面对微软的商业竞争你会怎么做？</title>
      <link>https://www.yishulun.com/posts/2022/0909.html</link>
      <pubDate>Fri, 09 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.yishulun.com/posts/2022/0909.html</guid>
      <description>基尔代尔果然是一位学者企业家。他有企业家的敏锐嗅觉和欲望，但同时又保留了学者的锐意创新和儒雅。他一只脚踏在了商业领域，另一只脚踏在了学者领域，只有他这样的人，才能开发出符合市场需要的CP/M，肯·汤普逊和比尔·盖茨都不可以。
 比尔盖茨到是一个怎么样的人？如果你是基尔代尔，面对微软的商业竞争你会怎么做？ #  这个问题应该没有什么标椎答案。我阅读了一些相关资料，有人说基尔代尔博士是一位计算机发展史上完全被低估贡献的极客，还有人说钱是万能的，历史的小姑娘被人打扮了，比尔·盖茨在他的著作《未来之路》中刻意将卖给他QDOS（一个DR-DOS的变种）的蒂姆·帕特森捧了出来，淡化了基尔代尔在DOS系统发展史上的贡献。甚至称通过抄袭赚了7.5万美元的蒂姆·帕特森为「DOS之父」，天哪，哈哈，如果蒂姆·帕特森是DOS之父，那么基尔代尔博士在历史上又做了什么？
对此我有不同的看法。历史是一个小姑娘，谁都可以打扮，既可以往左打扮，也可以往右打扮；比尔·盖茨的书不可以全信，但借此批评比尔·盖茨的文章也未必值得全信。基尔代尔博士在DOS发展史上的贡献毋庸置疑，盖茨在《未来之路》中的叙述确实也有失大方，但我想说的是，这里面已经发生的事，有各自的缘由，这些对我们都不重要，重要的是我们从这段历史中能得到什么启示？
三点启示 #  读史使人明智，基尔代尔博士为什么没能创建一个微软？微软的商业模式在当时为什么可以如此成功？这里面至少有3点启示：
 一，一定要开放，Unix于1969年就被开发出来了，但它却没有比7年后，1976年诞生的MS-DOS的前身——CP/M获得更多的用户市场； 二，一定要重视生态，IBM的OS/2 Wrap系统不比微软的MS-DOS系统做的好吗？当然不是，只因为微软先发制人，占领了市场先机，致使后来者即使再优秀也不能取而代之； 三，一定要有一个好的商业模式。在微软还没有起飞之前，基尔代尔博士的DR（Digital Research，数字研究所）公司在微机市场占有最大的市场份额，这种情况下为什么微软还可以发展起来？微软的商业模式既保持了生态上的开放性，在开放的同时又最大化保护了自己的利益。微软的操作系统是与硬件绑定的，厂家每卖出一个电脑，微软就会自动卖出一个系统。  计算机系统的进化史 #  为了了解微软为什么可以崛起，我们有必要先梳理一下计算机系统的发展史。
开关编程 #   
1946年，为给美国陆军的弹道研究实验室（BRL）计算火炮火力表，世界上第一台图灵完备的电子通用计算机ENIAC诞生了，开始它还没有操作系统。那个时候它就是一台北京三室一厅那么大的电子计算器，计算机小姐（Computer Lady，是真正的小姐，有知识有文化）需要在ENIAC上手动拨动开关，以进行编程，就像在计算器上按键一样。
 
靠手动拨动开关进行编程的效率肯定低了，也容易出错。
第一台家用计算机阿塔尔8800 #  1974年面世的阿塔尔（Altair）8800，如下所示，它由美国微型仪器和遥测系统（MITS，Micro Instrumentation and Telemetry Systems）公司，基于Intel 8080微处理器实现，它是第一款取得商业成功的家用计算机。当时还在哈佛读书的比尔·盖茨与其小伙伴保罗·艾伦一起为Altair 8800设计了Altair BASIC编辑器，这款编译器后来变成了Microsoft BASIC，成为了MS-DOS系统的基础，后来又变成了Microsoft QuickBASIC，最后成为了今天依然流行的Visual Basic。Microsoft在命名上也以Micro开头，可能收了MITS的影响。包括比尔·盖茨退学创建微软，也可能与这次成功的外包经历有关。注意这个时间，1974年，比基尔代尔博士发布CP/M，还有二年时间。
 注意：BASIC并不是比尔·盖茨设计的，最原始的BASIC语言是在1964年由约翰·克米尼和Thomas E. Kurtz设计的。
  
阿塔尔8800虽然是一课家用计算机，但要给他编程并不容易，要拨动面板上的开关，靠输入二进制操作码输入数据（一堆0和1），然后按「存储键」把临时值写入内存。注意，这时候计算机已经有了内存了。
待到把整个程序都写入内存后，推动开关，内存地址重设为0，按「运行」按钮，灯闪烁起来，阿塔尔就开始运行了。下一次如果要计算别的什么，重新再来一遍开关编程，阿塔尔与其说是一个电脑，不如说是一个大玩具。
打孔机编程 #  人们或许从早期可编程纺织机上获得了灵感，发明了打孔机，专门给纸卡打孔。开关只有两个状态，不是0就是1，上机前先在纸带上把要输入的0、1数据准备好，等计算机空闲了，拿纸卡往读卡器一插就可以了。用打孔机编程，不仅提高了计算机的利用效率，还减少了出错率。
IBM在1964年推出的IBM 029打孔机是当时打孔机的代表，如下所示：
 
IBM 029是作为IBM System/360 大型电脑的配件而发售的，用IBM 029打出一种一种打孔卡，如下所示：</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>「坠落」观影有感，观众最大槽点：苹果手机能用三天？</title>
      <link>https://www.yishulun.com/posts/2022/09082.html</link>
      <pubDate>Thu, 08 Sep 2022 17:23:49 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.yishulun.com/posts/2022/09082.html</guid>
      <description>「坠落」观影有感，观众最大槽点：苹果手机能用三天？ #   我的天，恐高勿看！（注意：影评都含有一定的剧透，介意请马上关上！）
  铁塔太高了，没有信号，用鞋子搭载手机扔到塔下求救，失败了。
  遇到烧烤露营的人，发信号弹求救，结果人家不但不救她们，还把她们的车偷走了。
  然后就是使用无人机尝试向旅店送信，结果无人机过马路没有看红绿灯，被卡车撞碎了。
  最后，最后，还是靠把手机扔下塔（借助闺蜜），发出求救信号得救的。
  主角本来是在闺蜜的建议下，通过极限运动克服之前一个极限运动留下的情感阴影。现在好了，阴影更深啦。不过，失恋的阴影应该已经走出来啦。
影片从闺蜜下塔拿包，剧情就开始高度紧张。闺蜜的死亡反转，是全局一大亮点，相信这一点会促使你倒回去再看二遍。
从创作技法上讲，代入感很强。骨肉亲情、生死之交、侵夺背叛，容易产生代入感的三个方面都涉及到了，代入感想不强都很难。
如果再能设计一点集体荣誉、弱势群体因素进去就更强了：
  例如，在集体荣誉方面，可以让闺蜜参加一个极限主播大赛，主角和闺蜜为了获胜拿奖，必须参与这次挑战。
  还有，在弱势群体方面，可以把主角和闺蜜设定为非法移民群体，甚至肤色都可以变成黑色，也可以让旅馆的人发现碎在马路上的直升机，看到了纸条，但没有人愿意选择来救她们，因为她们处在社会的最底层，命不值钱。如果这样设定，露营的人不救她们还偷车，就更容易站住脚了。还有，往宏大了讲，社会教育意义还附加上了。（该死的教育意义）
  最后说一下，有人质疑为什么不用无人机把手机送下塔，还有两人的运动装备根本不专业，背包没有上双险，保命绳也不长，还有一个最大槽点：苹果手机能用三天？好吧，如果导演没有从水果商那里拿到一份广告费的话，确实应该换一个手机品牌。
等等吧，确实有一些不严谨的地方，但电影或小说，主要是帮助观众释放情绪的，情绪占第一位，逻辑什么的其实不太重要。
 最后附一个在线试看链接：https://www.olevod.com/index.php/vod/play/id/38429/sid/1/nid/1.html，请支持正版。
 2022年9月8日</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>从金庸武侠小说中文字的疏密，与齐白石草虫国画中的写意与写实，看如何加快节奏？</title>
      <link>https://www.yishulun.com/posts/2022/0908.html</link>
      <pubDate>Thu, 08 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.yishulun.com/posts/2022/0908.html</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;从金庸武侠小说中文字的疏密与齐白石草虫国画中的写意与写实看如何加快节奏&#34;&gt;
  从金庸武侠小说中文字的疏密，与齐白石草虫国画中的写意与写实，看如何加快节奏？
  &lt;a class=&#34;anchor&#34; href=&#34;#%e4%bb%8e%e9%87%91%e5%ba%b8%e6%ad%a6%e4%be%a0%e5%b0%8f%e8%af%b4%e4%b8%ad%e6%96%87%e5%ad%97%e7%9a%84%e7%96%8f%e5%af%86%e4%b8%8e%e9%bd%90%e7%99%bd%e7%9f%b3%e8%8d%89%e8%99%ab%e5%9b%bd%e7%94%bb%e4%b8%ad%e7%9a%84%e5%86%99%e6%84%8f%e4%b8%8e%e5%86%99%e5%ae%9e%e7%9c%8b%e5%a6%82%e4%bd%95%e5%8a%a0%e5%bf%ab%e8%8a%82%e5%a5%8f&#34;&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;我很早就注意到了这种现象，今天分享出来与朋友们探讨，并且这种艺术处理技巧，不止可以应用在武侠小说的创作中，在计算机技术图书的写作中，应该也是可用的。本质上，都是用最精简的文字，表达最丰富的内涵。我们的古代文字都比较简洁，惜字如金，甚至标点都要略去，这除了节省竹简的考虑，应该还有艺术表达上的简洁需要。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Github Gist是什么？</title>
      <link>https://www.yishulun.com/posts/2022/0906.html</link>
      <pubDate>Tue, 06 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.yishulun.com/posts/2022/0906.html</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;github-gist是什么&#34;&gt;
  Github Gist是什么？
  &lt;a class=&#34;anchor&#34; href=&#34;#github-gist%e6%98%af%e4%bb%80%e4%b9%88&#34;&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Gist（https://gist.github.com/），中文要点，/dʒɪst/，是Github提供的一个子服务，可以在线分享比较小的代码片段，同样的代码如果用传统创建仓库的方式分享可能就显得笨重了。Gist就是一个精简版的Repository。下面是我用《微信小游戏开发》3.2.2示例代码做的实验，及实验感受。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Guestbook</title>
      <link>https://www.yishulun.com/guestbook.html</link>
      <pubDate>Thu, 01 Sep 2022 20:48:35 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.yishulun.com/guestbook.html</guid>
      <description>Guestbook #  在下方评论区留言。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>关于作者</title>
      <link>https://www.yishulun.com/about.html</link>
      <pubDate>Thu, 01 Sep 2022 20:48:35 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.yishulun.com/about.html</guid>
      <description>关于作者 #  李艺， 腾讯云最具价值专家（TVP），微信学堂 《小程序性能优化实践》讲师，极客时间 《微信小程序全栈开发实战》讲师，一汽大众等企业内训讲师，《小程序从0到1》《微信小游戏开发》等图书作者。视频号/公共号「艺述论」作者。
学编程就像登山，一步一个台阶，没有人学不会。
联系方式 #   QQ：9830131 Weixin：同上 Email：9830131#qq.com  当您添加别人的微信时，如果您没有写明备注，我想您也不会介意对方拒绝。
赞赏 #  如果觉得这个博客对你有帮助，欢迎扫码打赏博主。
支付宝 微信 PayPal PayPal.Me/coderliyi </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Archives</title>
      <link>https://www.yishulun.com/archives.html</link>
      <pubDate>Thu, 01 Sep 2022 19:21:55 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.yishulun.com/archives.html</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Categories</title>
      <link>https://www.yishulun.com/categories.html</link>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 16:10:12 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.yishulun.com/categories.html</guid>
      <description>Categories #  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tags</title>
      <link>https://www.yishulun.com/tags.html</link>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 16:10:12 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.yishulun.com/tags.html</guid>
      <description>Tags #  </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>