<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>计算机原理 on 艺述论 - YiShuLun</title>
    <link>https://www.yishulun.com/tags/%E8%AE%A1%E7%AE%97%E6%9C%BA%E5%8E%9F%E7%90%86.html</link>
    <description>Recent content in 计算机原理 on 艺述论 - YiShuLun</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 13 Sep 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.yishulun.com/tags/%E8%AE%A1%E7%AE%97%E6%9C%BA%E5%8E%9F%E7%90%86/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>二极管工作原理，及计算机内电信号是如何向数字信号转化的？</title>
      <link>https://www.yishulun.com/posts/2022/0913.html</link>
      <pubDate>Tue, 13 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.yishulun.com/posts/2022/0913.html</guid>
      <description>二极管工作原理，及计算机内电信号是如何向数字信号转化的？ #  二极管的工作原理是什么？
还有这三个问题：
 机器指令（整数）是如何转换成高低电平，从而被硬件识别？ 计算机最底层的机器语言是如何变成物理电平信号输给CPU的呢？ 程序里0和1是怎么转化成高低电平的？（最初的受0和1控制的高低电平如何产生的）？  这三个问题本质上是一个问题，并且，和二极管的工作原理是密不可分的。
什么是半导体？ #  首先看一个物理概念，什么是半导体？
能导电的，材料中有自由电子可以流动的，是导体，例如铜线、铝线；反之，不能导电的叫非导体，或者叫绝缘体，例如包裹在手机充电线外层的塑胶，没有这层塑胶，我们可能都无法给手机充电。
自然界的物质，除了导体、绝缘体，剩下的就是半导体。半导体源于材料的导电性质会发生变化，例如硅（Si）、锗（Ge）及砷化镓（GaAs）等，它们的原子会随着温度的升高，而出现易于移动的价电子，从而具有导电性。
半导体按物质是否纯粹还可以分为本征半导体和杂质半导体。高度提纯的硅（Si）便是本征半导体。硅具有稳定的4阶电子，在本征半导体中加入一些3阶电子物质（例如铟或铝），或5阶电子物质（例如磷），便变成了杂质半导体。
CPU是计算机的核心部件，它的主要生产原料是高度提纯后的硅，这种原料在自然界并不存在，为了得到它，人类必须将海滩上的沙子一遍一遍煅烧，才能得到它。然而在得到高纯度的硅以后，还要想办法掺入一些杂质，使它变成又不纯粹了。提纯与掺杂，都是为了同一个目的：制造晶体管半导体电子元件。
晶体管包裹二极管、三极管、场效应管等多种类型，原理是类似的，可以从二极管上理解它们。那么一个二极管是怎么构成的？它的原理是什么呢？
二极管的构成 #  如下所示，一个经典的二极管从左到右由正极（导电金属）、P（Positive）型半导体材质区、PN结、N（Negative）型半导体材质区和负极（导电金属）组成。
图1
正极和负极都是导电金属。P和N是两种杂质半导体。PN结不是一种材质，或者说不是人为制造的材质，它是由P、N两种材质连在一起时，自然形成的。图示中PN结看起来很宽，事实上他非常窄。在二极管中同时使用P、N两种杂质半导体就是为了产生PN结。PN结是电子计算机最原始的物质基础，没有PN结就没有电子计算机。
如下所示，这是现实世界中的二极管。后两个像灯泡一样，他们还可以发光，本质上它们还是二极管，只是在二极管有电流通过时可以亮起来而已。
图2
二极管的工作原理是什么？ #  下面看二极管的工作原理。
平衡是一种美，尤其在物理世界中，物体或材质总是尽力想办法保持平衡。例如电，电是怎么产生的？本质上是电子的移动对不对。那电子为什么要移动？还不是因为一边的物质缺少电子，另一边的物质自由电子太多，从而发生了自由电子的移动。可以自由移动的电子有时也称作载流子，两边物质载流子的浓度相差越大，电压就越大，电流就越大。这是一种简单的对电的理解，稍后对我们理解二极管有帮助。
下面我们看二极管。
图3
P型区的材质因为人为地注入了3阶电子的物质（例如铟），从而拥有更有可以容纳自由电子的空穴；而N型区的材质因为人为地注入了5阶电子的物质（例如磷），从而拥有更多自由电子。但是请注意，虽然P型区拥有空穴，及N型区拥有电子，他们本身都是电中性的，他们本身并没有使用羊毛毡或玻璃棒摩擦过，它们本身是不带电的。
当它们接触到一起的时候，在它们接触的截面，发生了一些电子移动。如下所示：
图4
右边是N型区，左边是P型区。在截面处，N型区的电子会跑到P型区，从而让P型区截面处的物质带上负电荷，而截面处失去电子的N型区物质则会带上正电荷。根据电的一般定义，电场的方向总是从正电荷区域指向负电荷区域，所以在截面处，有一个从右向左的内电场。
图5
但是，N型区的电子为什么没有一直、全部移向P型区呢？这可以从两个方面理解：
1）如果全部移过去了，那么内电场的电压将达到最大，根据物理世界万物都追求平衡的道理，这种没有地方释放的电压是不可能存在的。
2）继续看上面的图4，P型区的正载流子浓度（红色）从左向右是降低的，相反，N型区的负载流子浓度（蓝色）从左向右是升高的，两条线在中间，也就是PN结的中间，达到了平衡，或者说相等。截面处载流子达到平衡了，电子也就没有移动的必要了。
在自然状态下，PN结达到平衡的状态下，PN结的宽度有多少，本质上取决于P型区和N型区它们注入的杂质的原子性质及浓度。有的地方写，二极管导通的临界电压是0.7V，为什么是0.7V？这与注入的杂质有关，这0.7V的电压要克服内电场做功。
正向偏置和反向偏置 #  正向偏置和反向偏置这两个概念很容易混淆，我们只需要记住二极管在正向偏置下是导电的就可以了。如下所示，这是正向偏置的示意图。
图6
整个电路在外电场的作用下，出现了顺时针方向的电流。电流方向与带负电的电子的运动方向是相反的，在二极管的管体内，电子在外部电场的作用下，会持续从N型区跑到P型区。此时二极管会有一些热量产生，这些热量是外电场克服内电场而做的功。
在正向偏置下，二极管中是有电流通过的，如果二极管是发光二极管，将有亮光出现。反之，在反向偏置下，如下所示，外电场方向在管体内，与内电场方向重合了，此时PN结变宽了，二极管处于非导通状态。
图7
伏安特性曲线 #  如果我们考察二极管中的电流大小，在正向偏置和反向偏置中的变化，可以得出一条伏安特性曲线，如下所示。
图8
在这条二维曲线中：
 蓝色表示正向偏置下，正向导通的状态； 红色部分表示即将被导通的状态； 绿色为反向偏置下，反向饱和电流的状态； 黄色表示PN结被击穿的状态，电流又变得负向无穷大了。  什么是二极管的击穿态？ #  在反向偏置下，虽然内外电场的方向在管体内是相同的，但当外部电压大到一定程度后，大到中性粒子分离出价电子的程度了，这时候二极管变成了一根导线了，内部小电场丝毫起不到任何的阻滞作用了。
所以，无论是手机，还是电脑，都有一个适用的最大电压和最小电压。电压太小了带不动，太大了主板又可能被击穿，俗称「烧坏」了。超负荷做功产生大量的热，又时候甚至能闻到绝缘体烧糊的味道。
电信号怎么转化为数字信号？ #  二极管通电与不通电，其实是一个开关，是电信号。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>