<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>小说 on 艺述论 - YiShuLun</title>
    <link>https://www.yishulun.com/tags/%E5%B0%8F%E8%AF%B4.html</link>
    <description>Recent content in 小说 on 艺述论 - YiShuLun</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 05 Oct 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.yishulun.com/tags/%E5%B0%8F%E8%AF%B4/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>PBL网文小说与技术实战图书写作流程模板：不同的类型，相同的创作流程</title>
      <link>https://www.yishulun.com/posts/2022/1005.html</link>
      <pubDate>Wed, 05 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.yishulun.com/posts/2022/1005.html</guid>
      <description>PBL 网文小说与技术实战图书写作流程模板：不同的类型，相同的创作流程 #  PBL 网文小说：
 0，要有一个主题（例如成长环境对人性格的影响「射雕英雄传」，爱情「神雕侠侣」） 1，依据主题，确立一个故事大纲（例如「神雕侠侣」中的各种恋爱类型：养父养女恋、师徒恋、同门恋、姐妹恋、大叔小妹恋等） 2，根据大纲，调查与收集多个故事示例 3，将多个故事示例整合到一起。情节不通的，想办法编撰情节串起来 4，反推，做减法，到第一节 5，从第一节开始撰写（在这里就可以连载了） 6，最后是修订润色，相当于再版修订  同样的 PBL 实战课程是这样的：
 0，要有一个主题（例如小程序优化） 1，先确定一个知识点大纲 2，依据大纲，依次构建所有示例 3，将所有示例整合到一个项目中 4，将 PBL 项目反推剥离，到第一节 5，从第一节开始撰写（这个时候就可以连载了） 6，最后是润色修改  这套模板目前仅在实战课程中有实际运用，在网文小说写作中还未曾应用，因相信该模板而在小说创作中遭遇扑街由私淑者自己负责。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>代码模板与武侠小说的情节套路：可以复用，以加快编码和小说创作</title>
      <link>https://www.yishulun.com/posts/2022/1004.html</link>
      <pubDate>Tue, 04 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.yishulun.com/posts/2022/1004.html</guid>
      <description>代码模板与武侠小说的情节套路：可以复用，以加快编码和小说创作 #  代码模板是一种可以填空或在其基础上改写的代码范式，可以在一定程度上帮助程序员加快写代码的速度，减少重复枯燥的键盘操作。在小说中也有类似的情节套路与之对应。
金庸先生自称在写每一部小说时，都要力求有些变化，要故意写得不一样，但这并不是说金庸的小说没有重复。相反，金庸先生这样想反方向用力，恰恰说明是存在重复的，且这种重复很容易发生的。
下面列两个例子。在「神雕侠侣」中，郭襄将要过生日，突然有百草仙等陌生人向她送很多珍贵的贺礼，这些礼物让郭靖和黄蓉都感到吃惊，以他们二人都未必有这么大的面子；对比在「笑傲江湖」中，令狐冲受伤，随师门同行，不断有陌生人主动上前送很多珍贵的药材和礼物，连岳不群夫妇都觉得没有这样大的面子。在「射雕英雄传」中，黄蓉初识洪七公，想甩下七公，却不料每一次反而让七公跑到了她的前面；在「神雕侠侣」中，郭襄想甩下金轮法王逃走，每次都发现金轮法王早已经跑到了她的前面。相信类似的套路还有很多。
类似的武侠小说中这样的情节套路，是可以像代码模板那样复用的。代码模板在使用时，关键信息是有修改的，不是全部代码都一样；情节套路在复用时，也是与角色、当下故事情节契合的，也不是完全照搬，所以读者也不会感到明显的重复。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>从金庸武侠小说中文字的疏密，与齐白石草虫国画中的写意与写实，看如何加快节奏？</title>
      <link>https://www.yishulun.com/posts/2022/0908.html</link>
      <pubDate>Thu, 08 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.yishulun.com/posts/2022/0908.html</guid>
      <description><h1 id="从金庸武侠小说中文字的疏密与齐白石草虫国画中的写意与写实看如何加快节奏">
  从金庸武侠小说中文字的疏密，与齐白石草虫国画中的写意与写实，看如何加快节奏？
  <a class="anchor" href="#%e4%bb%8e%e9%87%91%e5%ba%b8%e6%ad%a6%e4%be%a0%e5%b0%8f%e8%af%b4%e4%b8%ad%e6%96%87%e5%ad%97%e7%9a%84%e7%96%8f%e5%af%86%e4%b8%8e%e9%bd%90%e7%99%bd%e7%9f%b3%e8%8d%89%e8%99%ab%e5%9b%bd%e7%94%bb%e4%b8%ad%e7%9a%84%e5%86%99%e6%84%8f%e4%b8%8e%e5%86%99%e5%ae%9e%e7%9c%8b%e5%a6%82%e4%bd%95%e5%8a%a0%e5%bf%ab%e8%8a%82%e5%a5%8f">#</a>
</h1>
<p>我很早就注意到了这种现象，今天分享出来与朋友们探讨，并且这种艺术处理技巧，不止可以应用在武侠小说的创作中，在计算机技术图书的写作中，应该也是可用的。本质上，都是用最精简的文字，表达最丰富的内涵。我们的古代文字都比较简洁，惜字如金，甚至标点都要略去，这除了节省竹简的考虑，应该还有艺术表达上的简洁需要。</p></description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>